
\newgeometry{top=0pt, left=0pt, right=0pt, bottom=0pt}
\begin{titlepage}%
  \large
  \noindent\begin{minipage}{0.3\linewidth}
    \includegraphics[height=\textheight]{media/cover-sidebar}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[s][\textheight]{0.65\linewidth}
    \vs
    \begin{minipage}[b][2cm]{0.48\linewidth}
      \begin{flushleft}
        \par{\scshape \Huge Mémoire}
        \par En vue d'obtenir l'HDR:
      \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b][2cm]{0.48\linewidth}
      \begin{flushright}
        \includegraphics[height=2cm]{media/logo-imep2}
      \end{flushright}
    \end{minipage}
    \vs\vs\vs

    \par {\scshape \Huge Habilitation à diriger des\\[5pt] recherches}
    \vs
    \par École Doctorale I-MEP2 - Ingénierie - Matériaux, Mécanique, Environnement, Energétique, Procédés, Production
    \par Arrêté ministériel : 23 novembre 1988

    \vs\vs\vs\vs

    \par Présenté par {\scshape Emmanuel Roubin}
    \par Maître de conférences, Laboratoire 3SR
    \par Université Grenoble Alpes

    \vfill

    {\scshape \Large Mesures et simulations de matériaux cimentaires à l'échelle mésoscopique}

    \vfill

    \par Travaux soutenus	publiquement
    \par le 20 Septembre 2022,
    \par devant le jury composé de :
    \vs
    {
      \linespread{1.1}\normalsize
      \par Farid BENBOUDJEMA \hfill PR, rapporteur, Université Paris-Saclay%
      \par Thierry J. MASSART \hfill PR, rapporteur, Université libre de Bruxelles%
      \par Alain SELLIER \hfill PR, rapporteur, Université Toulouse-III-Paul-Sabatier%
      \par Jean-Baptiste COLLIAT \hfill PR, examinateur, Université Lille%
      \par Yann MALECOT \hfill PR, examinateur, Université Grenoble Alpes%
      \par Laurent OXARANGO \hfill PR, examinateur, Université Grenoble Alpes%
      \par ~
    }

    \vfill
    \begin{minipage}[b][2cm]{0.69\linewidth}
      \small
      \begin{flushleft}\itshape
        \par Version \input{VERSION}\unskip \ compilée le \today
        \par \href{https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/roubine/hdr}{https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/roubine/hdr}
      \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b][2cm]{0.30\linewidth}
      \begin{flushright}
        \includegraphics[height=2cm]{media/logo-uga}
      \end{flushright}
    \end{minipage}
    \vs
  \end{minipage}

\end{titlepage}
\restoregeometry